<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="rss.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>Xingshi Blog Blog</title>
        <link>https://xingshi.blog/blog</link>
        <description>Xingshi Blog Blog</description>
        <lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>en</language>
        <item>
            <title><![CDATA[魂斗罗思考]]></title>
            <link>https://xingshi.blog/blog/hdl-think</link>
            <guid>https://xingshi.blog/blog/hdl-think</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[今天收拾电脑，看到了一个高中写的关于魂斗罗游戏的一篇文章，有了点小感触 写点东西吧]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p>今天收拾电脑，看到了一个高中写的关于魂斗罗游戏的一篇文章，有了点小感触 写点东西吧</p>
</blockquote>
<p>突然发现已经好久没玩游戏了呢，自从工作了以后，大概是因为工作忙碌的缘故吧 工作日闲下来也会去B站看看视频、刷刷抖音或看看微信的公众号文章的，休息日闲下来 最近这段时间的话是在捣鼓自己的博客网站了 或者去亲戚家串门的，现在手机上已经一个游戏都没有了呢，电脑上就更不用说了，记得留下的唯一一个游戏还是当时大学的时候 比较火的那个植物大战僵尸杂交版呢，也好久没关注了，数值怪 感觉很难不开挂去过每一关，和之前的经典版的植物大战僵尸不太一样了呢</p>
<p>看到那篇文章想起来了，是当时要快高考了，为了“戒网瘾” 备战高考，当时是把手机里的游戏都卸载了，其实也倒没啥，毕竟高中时期 其实说句实在话 也没认真学习，后面考了个大专，也是理所当然，不过工作了 能从事自己喜欢的行业，也算是一点小幸运了吧</p>
<p>之于 <code>魂斗罗：归来</code> 这个游戏，缘起2017年吧，小的时候就玩魂斗罗这个游戏，当时记得是家里有游戏光盘，然后插上游戏手柄玩的，后面出了手游也迅速就注册了，算是自己玩的时间最长的一个游戏了吧，养成类的游戏，当时忙于上学 没有多少时间玩，初中高中的寒暑假陆陆续续的登录玩了些时间，真正拾起来还是上了大学吧，学习不那么忙了，就有时间去每天“肝”着做任务啥的了，也是领到了自己心仪的 升龙、龙炮这俩武器了，不过和它的缘分也就到此为止了</p>
<p>记得好像是24年五月份去青岛玩的时候，当时手机拍照没了存储，就把这个游戏删掉了，这转眼间也已经差不多两年了吧，其实还是有很多不舍的，记得当时 周一晚八点的星海竞技、周二四的军团争霸、周三的“打异形”等等，具体的军团任务已经忘得差不多了，不过记得当时每天除了上课 基本上就是捣鼓魂斗罗了，真的很热爱这个游戏，但是兜里有了点小钱之后，发现其实外面的世界远比手机有意思的多了，可以遇到各种有趣的事情、见到形形色色的人、看到各地不同的优美景色，突然发现那句“世界这么大，我想去看看” 好像不无道理呢，真的这个虚拟世界固然能够消磨时间、带来乐趣，但是真实世界所遇的人或事，又何尝没有乐趣呢？</p>
<p>其实这工作了一年有余的时间了，说实在的，自己的爱好 好像也就仅限在休息日出去溜达溜达，做一些自己喜欢的、想做的事情了，还是说要培养个有意义的兴趣呢，当然 coding 算是一个，希望继续保持吧，然后多写些有意思的、有意义的文章，拓宽自己的技术栈吧</p>
<p>之于游戏的缘分估计也将近了吧，毕竟已经有一年多没玩游戏了呢</p>]]></content:encoded>
            <category>Game</category>
            <category>Article</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025年终总结]]></title>
            <link>https://xingshi.blog/blog/summary-for-2025</link>
            <guid>https://xingshi.blog/blog/summary-for-2025</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[时间过得好快，转眼间 这一年又接近尾声了呢，这一年 平淡的没有激起任何涟漪的一年，但同样是有些许难忘瞬间的一年吧，总结下吧 这一年：]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>时间过得好快，转眼间 这一年又接近尾声了呢，这一年 平淡的没有激起任何涟漪的一年，但同样是有些许难忘瞬间的一年吧，总结下吧 这一年：</p>
<p>今年的大部分时间都是在天津度过的，也是第一次 一个人 在一个陌生的城市生活的一年，感受颇深吧 难忘的一年。今年的第一天 去天津的世纪钟广场跨了个年，第一次凑这种人多的热闹，除了有氛围感 热闹外，感受最深的就是 人从众𠈌 吧 真的有好多人！大概从天津站南广场到世纪钟之间的这段路 全都挤满了人，其实说起有嘛意思来 倒也没啥，就是人们聚在一起 然后倒数十个数，喊一声新年快乐 就完活了，但这种体验还是很有感觉的呢，人多了真的很热闹。</p>
<p>之后的日子里，因为已经不是学生了 没有了学生时代的那种超长假期，故而大部分时间都是在休息日的时候 去逛了一些地方，逛了很多次天津市区的景点：世纪钟、解放桥、津湾广场、天津之眼、古文化街、五大道、滨江道、解放北路、小白楼，市区基本是都逛个差不多了 就是吃的可能还没吃过来吧 也就只吃过：嘎巴菜、煎饼果子、八珍豆腐、黄焖两样、刨冰，还有一些有特色的天津菜还没有吃过呢。</p>
<p>另外 也去到了滨海 看了看天津的海、去到了静海县城 吃了吃独流合炒这道天津独流的地方菜、去到了津南区 去找朋友吃了几顿饭 看了看电影的、还有和朋友一起坐了坐海河游船 很有感觉的乘船体验。</p>
<p>固然天津也是有一些遗憾的地方，天津的每个区还没有逛过来，有时间回到这座城市的时候 再去逛一逛吧，爬一爬蓟县的盘山、逛一逛东丽、西青、北辰、宝坻、宁河、武清这几个区吧，来到一个新的城市，除了市区之外，还是喜欢去到他的区县去逛一逛的，体验下每个地区不同的风土人情。</p>
<p>另外，六月份的时候回了趟潍坊，拿了个毕业证 参加了学校的毕业典礼，也是毕业了呢，过得真快。也是从这往后 自己就要褪去学生的身份，要去迎接社会 去尝试做一个大人了呢！</p>
<p>九月份的时候 去北京玩了两天，逛了几个博物馆、礼品馆，天安门广场、人民大会堂，这俩经常在电视上看到的地方，也亲临其间了呢</p>
<p><strong>祝愿祖国日渐强大</strong></p>
<p>去到了这个城市也是让自己体会到了自己的渺小吧，尤其是去“大裤衩”附近转的时候，搁这附近有种说不上来的感觉，提升自己吧还是！</p>
<p>生活方面大概如此，物质的来说 没挣到啥钱，但是重在经历吧，这一年的独处 也是学到了些新东西吧，校园里不可能教的生活 社会方面的知识，至少现在自己做饭肯定是没啥问题了，家常饭水平 谈不上多好吃 但也凑活吧，自己也是尝试做了个比较麻烦的天津菜 奶全爆，该说不说的 预备食材真的没少耽误时间呢，逛了好久的早市才买齐了那些食材。</p>
<p>工作方面一切安好吧，就是要去多学些新技术呢，目前自己会的技术基本都能胜任工作了，但是也有一些自己不会的东西，比如复杂的js逻辑 自己写起来可能还有点困难 需要AI的辅助，另外还是要试着去学习一些框架 <code>vue</code> <code>react</code> 这些，原生三大件开发固然基础好用 但也是因为他们的基础，现在已经很少有公司用原生三大件开发了吧，去琢磨着提高效率 学一些复杂的东西 拓宽自己的技术栈。</p>
<p>这一年大概如此吧 没有学生时代到处溜达的悠闲时光了，大部分的时间是在工作的 休息日有时间也基本会出去溜达的，涨涨见识 消磨时间的。</p>
<p>新的一年希望自己依旧保持乐观积极的心态 开心快乐的度过每一天吧！</p>
<p>另外 许个小愿望吧，年底能有个小存款</p>
<p>然后</p>
<p><strong>希望能成吧</strong></p>
<div class="language-text codeBlockContainer_Ckt0 theme-code-block" style="--prism-color:#393A34;--prism-background-color:#f6f8fa"><div class="codeBlockContent_QJqH"><pre tabindex="0" class="prism-code language-text codeBlock_bY9V thin-scrollbar" style="color:#393A34;background-color:#f6f8fa"><code class="codeBlockLines_e6Vv"><span class="token-line" style="color:#393A34"><span class="token plain">console.log('End');</span><br></span></code></pre></div></div>
<p><strong>原文:</strong></p>
<p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/iLJjpirMta4WiD-a1QpJjg" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="">https://mp.weixin.qq.com/s/iLJjpirMta4WiD-a1QpJjg</a></p>]]></content:encoded>
            <category>Summary</category>
            <category>Article</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[秋 | Autumn]]></title>
            <link>https://xingshi.blog/blog/autumn</link>
            <guid>https://xingshi.blog/blog/autumn</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[秋日未至，冬意渐浓，今年的秋季感觉来的快 去的也快，印象最深的莫过于十月份下了将近半个月的雨吧，一场秋雨一场寒，今年的秋季没遇到秋高气爽的天气 就开始感受到叶落枯黄，稍带萧瑟悲寂与寒冷的感觉了，再有几天就立冬了吧，这个秋日过得真快]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>秋日未至，冬意渐浓，今年的秋季感觉来的快 去的也快，印象最深的莫过于十月份下了将近半个月的雨吧，一场秋雨一场寒，今年的秋季没遇到秋高气爽的天气 就开始感受到叶落枯黄，稍带萧瑟悲寂与寒冷的感觉了，再有几天就立冬了吧，这个秋日过得真快</p>
<p>春季的花开 生机盎然，夏日的炎热 与傍晚的凉爽，都已经历， 但是秋季快要结束了，还没感受到浓浓的秋意呢，但是 抬头看向窗外 渐渐枯黄的树叶--原来秋早已悄然降临，之于秋 自己固然有些许自己的感受的</p>
<p>秋季是丰收的季节，秋高气爽 这个季节和春季一样，没有夏季的炎热也没有冬季的寒冷，算是一年之中相对美好的两个季节吧，学生时代的秋季 大都在校园里度过，伴随着学过的知识，一同消散在脑海中了，近两年才逐渐对秋季有了些许记忆，大概是开始工作了之后，自己有了属于自己的空间，去独立思考一些事情了吧，去年的秋季 还在实训阶段，过的好不快活 自由 同时也在学着技术，今年的秋季 转眼已经工作了将近一年了，时光飞逝，但也在手机里留下些许映像，翻看着手机的相册，每一张照片 每一段视频，都有着独属于他的意义，每张照片和每段视频，也就共同勾勒出了自己对于秋季的印象，一个有着丰收喜悦 但也带着萧瑟悲寥寒冷的季节，一个承接了夏日的炎热 同时也在准备迎接着冬季寒冷的季节</p>
<p>时光飞逝，自己转眼也度过了二十一个春秋，时光的印记刻在自己的身上，曾经那个懵懂的小孩，也已经漫步在陌生的城市，有了一份自己心仪的工作 开始为自己的未来打拼的小大人了呢，伴随着岁月的脚步与秋季的凉风，共同踏向属于自己的未来</p>]]></content:encoded>
            <category>Season</category>
            <category>Article</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[增添些许凉意]]></title>
            <link>https://xingshi.blog/blog/add-a-bit-cold</link>
            <guid>https://xingshi.blog/blog/add-a-bit-cold</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[今晚结束一天的工作，关闭电脑 走到厨房准备做饭的时候，一股冷风铺上身来，看了眼手机的天气  气温已经来到了20度--穿着半袖和短裤的我已经感到了些许凉意，原来夏已去 秋将至了呀。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>今晚结束一天的工作，关闭电脑 走到厨房准备做饭的时候，一股冷风铺上身来，看了眼手机的天气  气温已经来到了20度--穿着半袖和短裤的我已经感到了些许凉意，原来夏已去 秋将至了呀。</p>
<p>去年这个时候，自己还沉浸在自由的时光里--在学校的实训基地里完成实训任务，当时只道是寻常 如今回想起来，那还真是一段难忘的经历，周一到周五的日子就是学点自己喜欢的技术(当然没有了老师的约束 大部分的时光可能都是在"摸鱼"hhh)，周六日的自己就比较随心了，一般就是骑着单车去周边的集市去买点水果，然后是去市里或区里的佳乐家(潍坊市本土的一个大型连锁超市) 去买点面包和牛奶来当早餐，颇是一段美好的回忆。</p>
<p>一年的时光已经逝去，算了算 也将近工作一年了，时间过得真快，这一年的生活如同平静的水面，平静的 但时不时也会泛起点滴涟漪，翻看手机的相册 这一年基本都是在天津这个城市漫步，工作在这个城市的缘故嘛，周六日没有事情 做完家务 就会出来溜达溜达，已经熟悉的海河沿岸，从天津之眼踱步到解放桥，感受了海河沿线的秀丽风光以及各具特色的桥梁</p>
<p>元旦的时候 体验了一下跨年的氛围，人挤人 仅此而已//捂脸</p>
<p>去看了春季的五大道，万花齐放 人流涌动 赏花的同时 也是看人去了 hhh~</p>
<p>去看了看天津的海 可能是因为毗邻的是渤海内海的缘故吧 感觉景色比省内烟威青的风光稍逊一些 不过天气好的话 景色也是很美的。</p>
<p>除此之外，手机里最多的 莫过于自己做饭的照片了，简单的小炒已经熟练了，当然 家常饭，味道可能不是很好，主打一个能吃就行//狗头</p>
<p>行为至此，也将近末尾了吧，本来想用华丽的辞藻写一篇高级的文章，写着写着那"土话"就上来了，可能越是平淡的语言 越能产生共情吧！</p>
<div class="language-text codeBlockContainer_Ckt0 theme-code-block" style="--prism-color:#393A34;--prism-background-color:#f6f8fa"><div class="codeBlockContent_QJqH"><pre tabindex="0" class="prism-code language-text codeBlock_bY9V thin-scrollbar" style="color:#393A34;background-color:#f6f8fa"><code class="codeBlockLines_e6Vv"><span class="token-line" style="color:#393A34"><span class="token plain">console.log('End')</span><br></span></code></pre></div></div>
<p><strong>原文:</strong></p>
<p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/arsDro9Q046s0zTqd5FxIw" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="">https://mp.weixin.qq.com/s/arsDro9Q046s0zTqd5FxIw</a></p>]]></content:encoded>
            <category>Article</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[原来已经离开校园一年了]]></title>
            <link>https://xingshi.blog/blog/leave-school-one-year</link>
            <guid>https://xingshi.blog/blog/leave-school-one-year</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[好久没有静下心来去认真敲一篇文章了，总结下吧 过去的这一年--从走出校园的日子 到现在，过的真快呀！转眼间已经过去了一年了--离开校园的温床 步入社会的"枷锁"，这一年 经历了一些事情，虽然不是什么大事 但是也是学到了一些东西，涨了些见识吧 也成长了不少吧，细细道来吧 :)]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>好久没有静下心来去认真敲一篇文章了，总结下吧 过去的这一年--从走出校园的日子 到现在，过的真快呀！转眼间已经过去了一年了--离开校园的温床 步入社会的"枷锁"，这一年 经历了一些事情，虽然不是什么大事 但是也是学到了一些东西，涨了些见识吧 也成长了不少吧，细细道来吧 :)</p>
<p>去年的7月份 正式走出了校园，开始了一年的实训 实习阶段，先是实训阶段 找的第一家实训单位有点不愉快吧 搁青岛 不大如意 待了一个月就 say bye 了</p>
<p>之后的日子就是又回到了自己上大学的城市--潍坊，在学校设立的实训基地里 度过了剩余的实训生活 丝毫压力没有 和在学校的生活差不多 没学到多少真东西，日常的生活 就是实训的'工位' 宿舍 两点一线，说到这里就不得不提一下 在这里吃饭是真不方便 地方有点偏，记得那时候的早饭都是周末休息的时候去佳乐家买的面包和牛奶 吃了好几个月好像，那段实训时光过的还算充实吧，周一到周五就是自学吧 学习自己喜欢的技术，周六日就骑着单车看日子去周围赶集 也是愉快的度过了这段时光</p>
<p>时间慢慢就来到了12月份，来到了自己心仪的城市 也算是找到自己喜欢的 对口的工作岗位吧--前端开发，虽然用的技术可能比较基础 只有原生三大件加liquid模板语言，但是这份工作的双休 法定节假日的休假 可以去做自己想做的事情，想想也是挺不错的，就这样 在老板这里熬过了实习，转了正 后面的日子是打算继续搁天津工作的，但是目前的技术肯定是不到位的，在琢磨着学学react框架相关的，然后想开发个博客网站(这个想法很早就有了 之前苦于技术 现在技术差不多了 当然 除了后端，苦于没有审美//捂脸) 所以还在琢磨着学东西呢，看看吧 打算用react的docusaurus去生成一个网站，自己再去基于此 去改改样式 抓紧时间开发出来 去记录自己的学习之路才是重中之重的</p>
<p>至此，过去一年工作相关的内容回顾到位了，当然还有段小插曲的，搁济南 当时12月份想要找工作的时候，好几家济南的公司 主动联系你 上来就是你符合我们公司的要求，然后来面试 可以吗，也是去面了下 都是一个套路--培训贷，上来聊的还挺好的，但是到后面就是你的技术还不太行 还需要再学习一下的 我给你提供场地，你去学就行，然后就会给你签订一份"培训贷"合同 初入社会，没挣到钱 先背上贷款了 反正我是不会干这种事的 故而，面完就走人了</p>
<p>当然 碎碎念不能只有工作，生活才是主旋律，在潍坊的实训阶段期间时间倒是清闲 去淄博吃了个小烧烤 青州爬了爬云门山 去济南转了圈各个景点的，感觉旅游这个东西 万般的规划 可能不如自己随性的漫步 然后偶然遇到的一个景点的，随遇而安 大抵便是如此吧，工作了之后吧 虽然工作是双休 是法定节假日休息，但似乎时光总是短暂的 就没有那么多闲暇的时光了，就是没事做个自己喜欢的小菜 没事出去溜达溜达的，自由 快乐的度过每一天吧</p>
<p>闲扯了不少有的没的 就先写到这里吧，现阶段的主要任务就是先照顾好自己吧 多搞些元子 让自己开心最重要!</p>
<div class="language-text codeBlockContainer_Ckt0 theme-code-block" style="--prism-color:#393A34;--prism-background-color:#f6f8fa"><div class="codeBlockContent_QJqH"><pre tabindex="0" class="prism-code language-text codeBlock_bY9V thin-scrollbar" style="color:#393A34;background-color:#f6f8fa"><code class="codeBlockLines_e6Vv"><span class="token-line" style="color:#393A34"><span class="token plain">console.log('end')</span><br></span></code></pre></div></div>
<p><strong>原文:</strong></p>
<p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/NE59wJHHApoaT35iydHgxA" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="">https://mp.weixin.qq.com/s/NE59wJHHApoaT35iydHgxA</a></p>]]></content:encoded>
            <category>Article</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024年终总结]]></title>
            <link>https://xingshi.blog/blog/summary-for-2024</link>
            <guid>https://xingshi.blog/blog/summary-for-2024</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[2024年就要过去了，总结下这一年吧]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>2024年就要过去了，总结下这一年吧</p>
<p>本来是想剪视频的 这都31号了 时间也来不及了 写篇文章总结下吧，这一年 对咱来说有点不一样的意义吧，咱也是从学生身份蜕变为职场人士了，虽然目前尚且处于实习还没真正的结束学生身份 ，但是毕竟工作了 也算是步入社会了吧。</p>
<p>嗯 总结下吧：</p>
<p>翻开了一下手机相册 进度条拉到年初，拿得出手的就是自己因为兴趣驱使组装的一台电脑吧 ，配置不算高 价格也不贵 但好在迈出了第一步 后面有能力了，能组台更好的电脑的时候 也就熟练了。</p>
<p>之后的日子 也就是学校的时光了，上半年的我 还是一个学生的身份，也就是重复着教室 宿舍 餐厅的三点一线，有点小假期兜里有点小钱了 就尽自己的能力出去溜达着看看，上半年的学生时代 先是去到了潍坊一些县市区 去转了转 ，之后去到了青岛、烟台、威海 也是看到了很多沿海城市的秀丽风光。同时也是脑瓜一热又去淄博吃了好几顿的烧烤，然后去到了博山 吃到了正宗的博山菜，量大、好吃 不错，然后就到了这个月月初来到了天津求职了。</p>
<p>之于潍坊的话 受限于没有合适的交通工具去把每个县市区都转一个遍，也就是坐公交车了，四月份看了看樱花，之后的日子，去到了坊子 赶了赶潍坊的大集 看了看坊子的老火车站 见证了胶济铁路百年历史变迁的的一个老火站了吧；去到了昌乐县 本来是冲着他这个蓝宝石之都的称号去的，可惜蓝宝石博物馆闭馆了 没有看到想看的蓝宝石，不过也是逛了逛昌乐的一个老爷车博物馆，里面全是很有年代感的经典老车 算是不枉此行了吧；然后吃了吃朝天锅 这个东西其实就是卷饼 然后配一碗汤，刚来潍坊的时候第一次吃 以为这个是类似火锅的东西呢 是咱孤陋寡闻了；然后也是又去到了青州，转了转青州博物馆 转了转古城、爬了爬山、吃了吃青州的早餐（水煎包+豆腐脑）还不错价格实惠 也挺好吃的；再就是去到了寒亭 去到了杨家埠大观园里面，看了看风筝之都潍坊 他的风筝起源的地方，原来杨家埠不止有风筝 木版年画做的也不错，潍坊对非遗文化还是挺重视的；还有就是去到了峡山区 潍坊市因峡山水库而建的一个区，骑着单车上去了峡山 山不高 但还是很累的 不过骑车放坡下山的时候是真的很爽，再就是骑着单车走了走峡山水库 奈何共享单车骑着太累了 就大概转了转，没有和那些骑行爱好者一样 来一个环峡山水库的骑行，也是这时候对骑行有了点小感觉了吧，后面有能力了，置办辆小单车去逛逛自己想逛的地方。</p>
<p>仅限这几个县市区了 诸城、寿光、昌邑、临朐、高密这几个地方还没去，这也算的上是学生时代的一点遗憾了吧，后面有机会的话 争取再去到潍坊这个城市 转一转自己的母校 ，转一转这几个没去到的地方 争取把潍坊整个城市转一个遍的</p>
<p>再到后面出去溜达的时光 大都是"特种兵之旅"了，学生时代的一个痛处吧 囊中羞涩，之于青岛 热门景点 基本上是都转了转，该说不说的 夏天的青岛还是很凉爽的 避暑的话应该不错，就是去的那天大雾 没有拍到自己想拍的三浴的夜景 留了点小遗憾；之于烟台 也是自己挑的出行方式不对吧 就应该坐公交车或者打车的，自作聪明选择了租车自驾的出行方式，导致烟台有很多沿海不错的风景都苦于开着车不能随便停车，而没有留下能够记录的照片，自驾的话 远的景点可以考虑 要是景点比较密集的话 还是考虑租个小电驴的吧，那玩意是真的方便；之于威海的话 虽然是看到了一些不错的景色，也拍了点照片吧 但是也许是季节不对吧，好像冬季雪天 来威海看海才更有感觉吧，也是在威海吧 第一次没赶上高铁 第一次坐了个长达六个多小时的火车，回到潍坊的时候 凌晨四五点吧我记得是，骑着小单车路过了潍坊最繁华的地方-泰华城，也算是拍到了蓝调时刻了吧。</p>
<p>七月份 也是踏出了学校的大门 开启了找实训实习的新阶段了，同时也就意味着咱的学生身份从这一刻开始结束了吧，去到了青岛 在那里待了一个月 喜忧参半吧，喜的是看到了很多不错的景色，忧的是在这个城市没有归属感 在那里有种说不上来的感觉，加之实训有点不愉快 也就很快溜了。后面也是又回到了潍坊 在咱熟悉的第二个城市完成了实训阶段，也是这个时候喜欢上了到处溜达，那时候每到周六周天的 总会骑上小单车 去赶个集、去市区、去自己想去的 临时决定的一些地方。</p>
<p>还有的话 就是十一去到了济南 在那里待了两天，逛了逛济南的热门景点，以及人大常委会 该说不说这地 能随便进出是我没想到的，本月月初 伴随着实训阶段的结束，我也是开始了找工作的新阶段了。</p>
<p>到这下半年也过了大半了 其实就是接近尾声了，省内投了投简历 大概是学历问题吧，亦或是咱找工作的方式不对，很多都是已读不回，搁济南找到了几个 但都是培训贷套路的工作，然后也就决定找工作找到省外来了，天津，一个咱比较喜欢的城市 希望能长期在这发展吧，挣些元子再回家乡。</p>
<p>2024年到这也就接近尾声了 转悠了几个城市，涨了点见识 学到了点东西，除此之外的话，就是自己这个一拍脑瓜 想起一个事接着就能执行的性格，希望能够长久陪伴在咱身边吧 年轻的好处吧这就是，没有什么别的愿望，新的一年就是祝自己心想事成 工作顺利 事事顺心，身边的人 也都身体健康 万事如意 新年发大财，也就没什么别的了吧。</p>
<p>再有的话</p>
<p><strong>就是希望能早日遇良人吧</strong></p>
<div class="language-text codeBlockContainer_Ckt0 theme-code-block" style="--prism-color:#393A34;--prism-background-color:#f6f8fa"><div class="codeBlockContent_QJqH"><pre tabindex="0" class="prism-code language-text codeBlock_bY9V thin-scrollbar" style="color:#393A34;background-color:#f6f8fa"><code class="codeBlockLines_e6Vv"><span class="token-line" style="color:#393A34"><span class="token plain">console.log('This article is end')</span><br></span></code></pre></div></div>
<p><strong>原文:</strong></p>
<p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/BYvsqVJ8VJB55xeab0JpBw" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="">https://mp.weixin.qq.com/s/BYvsqVJ8VJB55xeab0JpBw</a></p>]]></content:encoded>
            <category>Summary</category>
            <category>Article</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[夏 | Summer]]></title>
            <link>https://xingshi.blog/blog/summer</link>
            <guid>https://xingshi.blog/blog/summer</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[谈到夏天，你想到的会是什么呢?]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<iframe width="100%" height="450" src="https://www.youtube.com/embed/sofxAPGyhPc" title="夏 | Summer" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin"></iframe>
<p>谈到夏天，你想到的会是什么呢?</p>
<p>是浩瀚无垠的大海、是炽热难耐的烈日、是三五好友聚在一起吃着的烧烤、是傍晚夏风吹拂，悠闲地走在小路上的那种感觉，亦或是其余的种种。</p>
<p>对我而言，夏天是一个令我向往的季节，相比于以雪为一大特色的冬日、万物复苏，生机勃勃为主旋律的春天、金秋十月，农忙时节的秋季，夏日的海与烧烤算是令我十分钟情的一面吧。当然，春天的干燥、秋日的悲凉、冬季的严寒，夏天的炎热与多雨也算是他的点滴缺点了，但这挡不住我对夏季的喜爱，大概是因为学生时代的夏季都有长达两个月假期的缘故吧，在夏天有充足的时间去追逐大海、去畅饮冷饮、去做自己想做的事情，而且夏季的白天是一年当中最长的，这意味着我们有更长的时间去追逐自己想做事情，去锻炼身体、去放松身心、去享受一顿美味的佳肴。</p>
<p>夏天，是一个炎热的季节 也是一个闲适的季节，白天的炎热抵不住傍晚夏风吹拂的凉爽，挡不住闲暇时光，走在田间小路，吹着晚风，想着开心或是些许难忘事的那种感觉，也冲不散吃一顿烧烤，喝一杯冷饮或啤酒的那种愉快的心情，晚风吹拂，带着愉悦的心情，进入梦乡。</p>]]></content:encoded>
            <category>Season</category>
            <category>Article</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[文启]]></title>
            <link>https://xingshi.blog/blog/begin</link>
            <guid>https://xingshi.blog/blog/begin</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[闲来无事，注册了一个公众号，来记录学习工作生活中的琐事，繁琐的事用简单的话语描述出来，便是这个公众号名字的由来了]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>闲来无事，注册了一个公众号，来记录学习工作生活中的琐事，繁琐的事用简单的话语描述出来，便是这个公众号名字的由来了</p>
<p>科技时代，获取信息的途径和方式变得越来越多元，乱花渐欲迷人眼，看得多了便容易沉浸其中无法自拔，或是迷失了自己。在大数据技术的加持下，视频平台推荐视频的算法都是提前算好的，你越是看越是给你推荐你喜欢的，视频看得多了就会厌倦，这点我不太钟意，本人是一个喜欢自己去探索事物的人，对某个话题感兴趣，便会自己去搜集相关信息，以满足自己的需求，刷的视频多了反倒起了副作用</p>
<p>伴随科技的不断发展，我们获取信息的时间被不断缩减，没有计算机和手机的时代，我们要了解一个概念可能需要翻阅很多本书籍，有了计算机之后，了解一个概念只需要一篇别人整理好的文章即可，十分钟就能了解一个概念，视频平台爆火之后，了解一个概念可能只需要一个一分钟甚至几十秒的视频即可了</p>
<p>多种因素的影响吧，近来特别钟意依托于文字媒介的内容，早晨起床，一篇早间新闻的文章，带我了解昨天发生的大事小情，教室学习之时，遇到学习上的问题，百度一下，知识的答案便记录下来了，晚上闲来无事，躺在床上，或刷会视频，或看看自己喜欢的技术大佬们的文章，一篇原创的文章，便是折射作者思想的一个小工具，其中的道道唯有读过才懂得，这也是我钟意于文字表达的原因亦是创建此公众号的目的，希望自己能够坚守初心，继续保持对此公众号的更新，这也是一个记录自己，提升自己的平台</p>
<p>鄙人不才，文笔略显生疏，钟于文字表达，文采却不是很好</p>
<p>感谢各位看官赏光，欣赏至此</p>
<p><strong>原文:</strong></p>
<p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Tet8u8NXCckLJ5kYQjijCA" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="">https://mp.weixin.qq.com/s/Tet8u8NXCckLJ5kYQjijCA</a></p>]]></content:encoded>
            <category>Hello</category>
            <category>Article</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乱七八糟]]></title>
            <link>https://xingshi.blog/blog/other</link>
            <guid>https://xingshi.blog/blog/other</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jan 2004 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[乱七八糟汇总]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p>乱七八糟汇总</p>
</blockquote>]]></content:encoded>
            <category>useful</category>
        </item>
    </channel>
</rss>